export const Questions = [
  {
    question:
      "Quel est l'effet principal d'une grande ouverture (petit f/) en photographie ?",
    answers: [
      "Augmente la profondeur de champ",
      "Diminue la profondeur de champ",
      "Augmente la vitesse d'obturation",
    ],
    correct: "Diminue la profondeur de champ",
  },
  {
    question: "Quel élément contrôle la sensibilité du capteur à la lumière ?",
    answers: ["ISO", "Ouverture", "Vitesse d'obturation"],
    correct: "ISO",
  },
  {
    question: "Que signifie le terme 'balance des blancs' ?",
    answers: [
      "Ajuster l'exposition",
      "Corriger les couleurs pour un rendu naturel",
      "Augmenter la netteté de l'image",
    ],
    correct: "Corriger les couleurs pour un rendu naturel",
  },
  /*{
    question:
      "Quel mode privilégier pour contrôler à la fois l'ouverture et la vitesse d'obturation ?",
    answers: [
      "Mode manuel (M)",
      "Mode priorité à l'ouverture (A/Av)",
      "Mode automatique (Auto)",
    ],
    correct: "Mode manuel (M)",
  },
  {
    question: "Quel est l'effet d'une vitesse d'obturation lente ?",
    answers: [
      "Figer le mouvement",
      "Créer un flou de mouvement",
      "Augmenter la profondeur de champ",
    ],
    correct: "Créer un flou de mouvement",
  },
  {
    question:
      "Quelle focale est généralement considérée comme 'normale' sur un capteur plein format ?",
    answers: ["35mm", "50mm", "85mm"],
    correct: "50mm",
  },
  {
    question:
      "Quel type d'objectif est idéal pour la photographie de paysages ?",
    answers: ["Téléobjectif", "Grand angle", "Focale fixe"],
    correct: "Grand angle",
  },
  {
    question: "Pourquoi utilise-t-on un trépied en photographie de nuit ?",
    answers: [
      "Pour stabiliser l'appareil et éviter le flou",
      "Pour augmenter l'ISO",
      "Pour changer la balance des blancs",
    ],
    correct: "Pour stabiliser l'appareil et éviter le flou",
  },
  {
    question: "Quel est le rôle principal d'un filtre polarisant ?",
    answers: [
      "Augmenter l'exposition",
      "Réduire les reflets et améliorer le contraste",
      "Augmenter la saturation",
    ],
    correct: "Réduire les reflets et améliorer le contraste",
  },
  {
    question: "Que signifie RAW en photographie ?",
    answers: [
      "Un format de fichier non compressé",
      "Une technique de retouche",
      "Un type d'objectif",
    ],
    correct: "Un format de fichier non compressé",
  },*/
];
